如果港獨後，香港宣布成為中立國......

已經可以解決所謂「軍隊」嘅問題
喺戰爭嘅時候叫做可以避免人哋打你

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

人哋打你你點中立呀？

中立國先要多軍隊，中立者係所有人都係敵人，無朋友，所以有事要自己擋
除非好強加地型困難，唔係死硬

中你個頭咩
有得揀跟美帝站邊冇得輸

寧做美國狗
不做中國人!

其實以而家情況嚟睇
都只係得中国會打

其實應該將港獨同香港立國分返開
港獨係一國兩制，係基本法，係中英聯合聲明寫咗嘅嘢
香港所有嘢都應該係獨立於中國，除咗國防同外交

瞓咗一百年冇睇，想問下WWI到而家瑞士有幾大軍事力量？

你確定港獨完仲要一国兩制咁on9？

支那豬

阿哥仔
軍隊係支共嘅，外交又係支共話事
咁你獨條毛？

我覺得要極力發展軍隊，所有人都要服兵役，比任何人知道打香港就要付出極沉重代價

作為國際金融中心
獨立後如果有人要打香港
應該實有人幫拖 始終自己舊錢係香港

中立國嘅就全民皆兵
我自己就覺得香港冇咩值得被侵略嘅地方
除咗中国會咁on9之外都冇咩人會打香港

其實軍事方面可以參考新加坡同瑞士
自己成立軍隊當然係必需 同時要同其他國家有軍事盟友既關係
好似新加坡 有個軍事協議叫做五國聯防 可以參考下

好錯, 二戰時瑞士就係中立, 小國正正係因為少軍隊, 更加有中立條件, 如果真係要打, 比錢請僱兵都係一種方法, 唔使自己硬砌, 記住, 獨立國家, 又有錢的話, 好多野都做到

寧做美國人，不做中國狗!!

我都覺得係
因為都叫做國際都會
同埋香港豆豉咁細
搶嚟都冇用

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

2020年喇
軍事實力同人數冇關係架大佬
香港咁L細，一粒核彈炸晒，7百萬人全民皆兵又有咩用
比起軍隊，中立國係要搞好關係
好似瑞士咁，成堆國際組織WHO ITU UNHCR喺度，先至係真正嘅冇人敢打

你話自已中立, 人地就當你中立

中共封殺你領空，領海，你不如講下有乜方法解決，（國泰有辦你睇）

所有空運，航運失去競爭力
你叫香港人食屎呀

其實都要宣布嘅...

有得參選美國總統， 之後以香港民族身份參選

如果共狗係咁強硬咁出兵
我相信一係香港秒速回歸習大大懷抱
一係就其他國家出兵支援
話晒而家都算文明
佢咁武斷出兵其實後果可以好嚴重

做生意奶共先聽佢支笛
獨立國家洗撚理佢制空制海權?
出老解全面封鎖，任何飛機由香港起飛就即刻擊落?

其實二戰德國係想入侵瑞士
不過瑞士全民皆兵咁款話要搏晒命咁死都唔俾任何軍隊進入
加上地形複雜同本身德國都有資產同利益喺瑞士
最後先無打到瑞士

奧布

香港得個平原

係咪做唔到中立國

奧布除咗把口邊Q度中立

石崗即時做美軍基地

人哋咪講埋地形困難囉

另加一個原因係 以前瑞士人做慣僱傭兵 唔係咁好惹

就應該唔得 細到阿媽都唔認得 步兵都唔駛派 敵人又近 一年365日炮擊 等你幾時叫投降

香港有獅子山唔係平原
講笑
但係做中立國叫做有叫做有份公約囉

淨係軍隊入城用支槍指住香港人都投降啦 仲洗炮擊？

好似gta咁開passive

香港咁小人 又細 要軍隊來做咩，一係就頭靠其他國家 一係就中立 好似二戰既 瑞士 咁

瑞士做中立國佢有地理優勢咁撚多雪山 wfc 去打佢咩，香港喺海邊=一直而來都可以話係高危

其實其他國家有咩攻打香港嘅理由
地方又細
攞嚟殖民又冇位
錢香港又冇乜

奧布一開始就同地球聯合夾埋研發PS裝甲同五隻高達

瑞士為什麼總是保持中立立場

你冇足夠軍力 點到你講中立

冇兵力點中立

中國當香港人係奴咋
美軍來了我帶路

講真 香港真係立到國既話
經過呢件事 相信好多人會同意要軍訓
香港最多係錢 咪請啲美國軍人黎訓練
真係立到國 大把後生願意當兵

其實成日話無呢樣果樣獨立唔到

到時有咪齊齊解決 相信市民齊心一定解決到

啱呀

到時變美軍奸香港女仔點，每年美軍係日韓都有呢d醜聞，搞爆中國再做中立國好過啦

Yo

由王狗守護

你唔好傻啦，做美國人唔係你想像中咁好
想了解多D 可以YouTube 睇 Vox

你可能真係訓左無睇

因為除左瑞士，比利時 荷蘭 盧森堡都係永久中立國

佢地作為永久中立國嘅歷史不比瑞士短

但係一戰二戰都俾德國全境佔領

學瑞士咁？有得諗

我無話瑞士無兵 我只係話佢中立國

即是咁，武力係所有國家存亡一切
請返屋企劣鳩

我就傾向歸美 好似關島咁幾好

加入美國好過

咁我哋炮擊返佢深圳佢都不得好死

唔好假設香港冇人願意當兵先得嫁

直接駐美國艦隊
Problem solved

毅進仔都醒過樓主

全民皆兵唔係為咗有一支五百萬人嘅軍隊,係要所有人都明白我哋嘅自由同獨立係用血同埋汗玩返嚟嘅

剩係諗軍事跟本on9，經濟呢？比你獨立，中共唔全面制裁你，

你香港自己識生產左乜，菜肉魚自己種呀，
所有中資撤離，你仲有乜本事做金融中心，
人地中共封自己領空唔比你飛過，你物流仲有競爭力？

得個700萬人市場，外資會同14億市場作對咩，
你講下700萬人靠咩生存

要做古巴定委內端拉，
你無視呢D可能性一味幻想

使撚軍隊入城咩，二百黑警加二百流浮山刀手就搞掂啦

完全投靠外國盟友，只會令到我哋嘅繳交能力完全失去

但係點都好過而家

應該要全民皆兵
無論男女都要強制服役一到兩年

唔記得左武當既弟子？

我指嘅係港獨由頭到尾都係應得
立國先係需要爭取

奥布都中立？ 唔好静喺睇女啦,留意下劇情。

平時F F下都冇問題，但係千祈唔好旨意人哋隨傳隨到

我哋年頭嗰24個鐘都守唔到，邊個肯黎幫我地

橫掂都係抗爭，點解唔爭取最好？

瑞士中立，德納不入卻是怕瑞士軍，全民皆兵！

但中國人真係差到冇人有

從來冇人講過一個地方要有自己嘅軍事力量同外交部門先叫獨立
喺一國兩制下，香港有自己嘅貨幣同司法系統
其實香港一早已經係獨立
係香港人俾中共偷換咗概念22年
只係宣佈立國會有軍事風險

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
香港獨立 唯一出路
加入工會 全民三罷

Agger, 你乜都冇盞所有叫價能力都冇晒

我地係香港人

香港小人？徵三四十萬人出嚟唔難
何況打仗唔係講人多 有錢就得

咁都要人哋肯收你先得㗎

人哋絕對唔係奉旨要幫你

Agger, 我哋要利用現在僅有嘅民氣，去鼓勵到時嘅香港人去當兵

唔係話你叫引來駐就會駐

唔好將國防咁重要嘅一環假手於人

俾美國駐得既都被’美帝’大搶資源
真係獨立到又點會靠美國

但係我哋絕對有理由去爭取更加好嘅

你唔係扮嫁喎
你真係戇鳩嫁喎

原來喺中共嘅統治下叫港獨
咁你憑咩喺到嗌光復香港
你瞓醒未

咪就係 冇軍隊學咩人講中立國

冰島 Costa Rica夠無軍隊

投降囉 俾人拎埋塊地之後再獨立

我意思係大家唔好以為港獨係天荒夜譚
其實真正嘅香港獨立可以比想像中簡單

其實一國兩制原意係好
香港食中共出入口饅頭
企係中西兩方大門
可惜俾上一代賣曬港
再加上中共中華統一膠

而家想獨立 真係要轉地頭

比利時?

係你自己講港獨係一国兩制
冇人話係天荒夜談
只係你太on9啫

中立國唔代表人哋唔會打你
e.g 一戰比利時，二戰比荷盧挪威

要武裝中立 增加威脅同埋入侵難度
e.g. 二戰瑞士：（National Redoubt）

冇足夠既軍力點做中立國？
一戰比利時夠話中立國
最後咪又係打到冚家剷

二戰瑞士做到中立國
係因為人哋全民當兵
全部雪山有地理優勢
而且納粹啲黃金擺係瑞士銀行
揸住咗人哋春袋

香港宜家係支那春袋
但獨立之後就失去咗意義
細國外交一定係揾靠山

唔洗講一定係投入美國陣營

你當美國on9既咩
隔條深圳河就可以長驅直進
邊個肯擺一大堆兵落香港
學習下東歐d小國好過

歐普下場係點

中國唔解體
香港都好難獨立

瑞士可以中立咁耐就係因為佢地隊軍隊唔係人咁品
連希特拉都怕左佢地

支那下一秒會話係歷史文件

傻鳩
你自己睇下永久中立國瑞士洗唔洗軍隊啦

等睇美軍食曬啲港女
大洋腸

有冇睇過gundam seed

我希望大家開始將兩制同獨立分開嚟睇
係時候糾正返個概念

如果真係宣佈咗立國
咁就自然唔再係一國

冰島自成一國
又冇資源
唯一可能有俄佬威脅
但外面仲有成堆歐洲國家
有排都未打到佢

但香港隔離就有個邪惡軸心
邊有得比較

日日有戰機飛來飛去

瑞士人全民皆兵 + 山區
硬攻嚟無意思

瑞士都有瑞士衛隊,仲要全民都係山地戰好手,再加埋地理優勢

香港有咩?好似樓主呢啲飛機撚定今天我左膠?

就算自己中立唔等於人地唔搞你
有冇諗過比人搞既話邊個會幫你?

唉。樂觀喺好，但唔好脫離現實。
烏克蘭無時無刻都重俾人搞緊。

香港除左比錢買軍隊 仲邊有第二條路
就拎果一萬億黎出糧
之後留反隊兵係香港消費租屋生活
可以引入軍火
全民都要軍訓（我地就係冇受軍訓先比班狗打到咁
唔洗買咩特別野
唔洗整航母
每區都要有防空攔截導彈
薩德就70億一套（一套搞店）
再唔係就用神盾（3部可以覆蓋全日本）
不過對付中共 起碼整5-6套啦
起碼預左死百幾萬人先可以換來港獨
起碼共狗一定出軍殺人
殺到佢地都冇哂錢先會停手

咪係
波蘭二戰話中立
光速被德國滅左

雖然好唔鍾意玻狗
但我覺得可以參考玻狗獨立後點保護自己
玻狗仲細

受美軍保護埋

咁多人like 係咪on9

做奴隸不了
寧做香港人

只做美國人，不做中國狗先啱

香港咁細有軍隊都唔會有得守

最好就係做美國人囉

中立國一定唔係優先選擇,香港冇呢個軍事實力去維持中立
邊個話中立唔使軍隊,你試下今日落上水對住警察講我係中立嘅,睇下佢地會點
新加坡完美示範小國係點玩

第一
個前題可能性就咁睇係唔樂觀
第二
你拳頭夠硬咪有得揀中唔中立
唔夠既
人地打你，你無得揀中立

然後中國出兵平定香港
一國兩制 邊境 一地兩檢 立法會 特區正苦
全部會成為歷史 真正成為大灣區

傻的嗎

香港冇乜錢？？？

日日驚打杖咪變左伊拉克呀，
咁迷戀打杖係你想要既生活呀

好柒

一獨立,我諗好多外資都走晒拎番D錢放去其他地區,仲邊有錢淨
要獨立唔係咁簡單, 冇強大友好關係既國家幫拖對抗大陸,根本都獨唔到,仲要而家香港有絕大部分人都係新移民
其他本土,有錢都移晒民,到時留得低既大部分都係窮撚同學生哥為主,
我都明獨立係理想,但以香港keep住而家既情況,根本都唔Work
純理性討論
利申黃

所謂港獨唔代表要一步登天
有自治權基本上已經可以叫做獨立
我覺得可以將支那同香港嘅關係視為黑社會收陀地
同支那買東江水、幫支那洗錢，而支那就提供軍事同外交
而家爭取嘅其實係提升獨立程度，同支那脫離關係

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
香港獨立 唯一出路
加入工會 全民三罷

英國如果唔收香港人 意指承認身份但同樣冇居英權
咁美國要香港人都ok
香港人識中文英文可以幫美國嘗試搞鳩共產黨
又可以將香港變成南海邊既據點
國際城市.金融地位有美國保住

條戇鳩仔即刻俾人笑到可以訓多一百年

其實除咗地型之外 冇人會搞瑞士另一個原因主要係因為資產問題 如果香港獨立要做中立國 我覺得都可以喺呢個角度出發

根據普世價值觀 如果香港獨立宣布成為中立民主國

一個純民主既國家
如果行得正企得正為公益人權民主為本
唔遺害世界其他國家
有公平公正公開既法律基礎
唔輸出違法事業
普普通通做一個物流港 中轉站 金融中心

如果港獨後個名做得好 有盟友幫 咁咪唔需要軍隊？
諗黎諗去全球人民都幾乎係民主價值觀相近
係咁既條件下 如果我地無支持啲咩犯罪集團去外地既話

咁都受其他民主國家武力侵襲
咁咪變左該國打壓民主自由
所以理性民主國絕對唔會明面上攻擊
要面對既只有極權國家

其實未來係未知
咩都有可能

你話獨立後中國出兵攬炒又得
你話獨立後中國出兵美軍黎幫拖又得
你話獨立後引發ww3又得

你話獨立後中國無計可施 被迫承認香港是獨立體
又得

既然現況係我地想改變
咁點解仲唔去改變？

黃色經濟圈
已經係香港經濟獨立先行者

差既係行政機關 執法機關 司法機關

一日唔支爆支解
香港獨立左都係比支共打壓
中唔中立國都係咁話

你無中資，有乜金融地位，靠大家樂定大快活

瑞士都係中立國
但係人哋軍隊勁
全民擁槍全民當兵
通街都有防空洞
香港點比

啱 美軍駐兵
香港再行徵兵制

世界上最成功嘅中立國係瑞士，香港呢二十年係好難做到瑞士咁

你確定東江水係好好飲？
你確定而家係爭取緊提高獨立程度？
我話你知 一日唔脫離中共
你唔使講民主自治

個個做兵然後等打杖呀，
700萬人住防空洞，食物等配給

前題
全巿民齊心

其實香港真係有咁多理由去俾人攻打咩

佢講到明末得同意過佢領空就會擊落
你敢唔敢起飛？

即係等於小說入面嘅奧布
你唔痴札多，遲早比中共(地球連合)消滅

咁解決到獨立後生活問題未呀，只講民主自治，不講正常生活運作

要做委內端拉好易，做瑞士？世界有幾多個瑞士

可以宣佈中立果時
終国應該都無左

仲靠金融？諗第二條出路啦 。

無記錯平民可持有自動步槍

男耕女織

香港無左支共最多無得再做國際一線城市
支那無左香港等住亡國都得

中資撤離香港等下中資死先定香港死先？
真係靠上海深圳澳門搵錢呀到時？

香港失業率得3% 勞動力不足 人口老化
徵三四十萬人邊個養？

中咩立國 同中國係敵對關係

上面D人係覺得行唔通先咁講定真心反對
有個名點都好過無
個名可以喺你有難果陣人地(美國)有口實出手 點解唔做?
表面中立咪得囉 呢D野

咁我想問，點樣反滲透
如果支那滲透唔解決，如滲透黑警
無軍隊點都係要睇人面識
獨立都無用

唔好妄自菲薄，人地大美乽無當過你係美國狗
當你係狗就唔RESPONSE你啦。

左右逢源

而家係支那逼我哋買東江水吖嘛
所以我咪話係黑社會收陀地囉
同埋我咪講係要同支那脫離關係囉
做乜重覆我講嘅嘢

中共滅後再講啦

中共一日係度都會搞鳩香港

有得你揀中美共治唔要，做乜撚中立國

推呢個

無中共同意既獨立，即係全面反面，
外資，中資，有錢佬會全部走，

你講下香港仲有D乜係值得人投資落去？
因為維多利亞港？
定海洋公園

金融中心唔係浪得虛名

中立國要有實力先得㗎
最好香港可以擴大版圖
我覺得起碼要拎返鹽田丶大鵬半島同埋萬山郡島

ff 永遠最美好 0機率

算喇 其他國家只會食花生 唔好太大期望

咁你獨立左，仲想同中國做生意呀，發完夢未呀

你大把野現在係同大陸買架，呢個係現實，
你獨立左，

你買條菜都要坐飛機係其他國家運過嚟，
你生活成本會點呀

瑞士山區肺？

Sor, and I dun want HK to be Costa Rica

日本夠無軍隊啦

瑞士都係中立國 一樣冇事

認真?

有樣嘢叫自衛隊, an army in all but name

係冇人打佢，同俾人打冇事係兩回事

有事起上黎 邊有得中立

好似法院咁
香港屌法治已死
大陸屌外藉法官”境外勢力”
兩邊不是人 兩邊都要換人

匯豐Starbucks 國㤗夠想中立啦

一戰比利時當時都宣布自己做中立國，結果依然被德國攻打，造成列日戰役。二戰時中立國挪威被德國入侵。所以中立國的前提是必須擁有充足的武力抵擋外敵，才有資格中立。或者是瑞士這樣，以歐洲各國的金庫方式存在，才有可能幸免於戰爭之中。
香港要想做中立國，前提是充足的武力/變成全球經濟金庫

瑞士有軍隊，有全世界有錢佬既錢，有天然資源
冇bargaining power學咩人中立唔歸邊

香港咁細，又冇屏障又冇軍隊，起碼擴大到一萬km2先啦

美國ww1同ww2都係中立國
有人搞佢先會出手

買一大堆有核彈頭嘅潛艇
香港滅國就攬炒全人類

過主啦 邊個獨立國家可以畀其他政權釋自己法？

和平前題係對等嘅武力

我覺得可以
只要中國返到去3000年前
咁2020年既香港仲好大機會反攻返中國
到時仲中乜野立

其實香港係唔係真係非攻不可先
如果中国撤走
香港最多咪回歸返好似以前咁嘅一個自給自足嘅小漁港
會唔會真係太誇張咁個個国家爭取打爆香港
香港暫時嘅敵人一定係中共
同時而家中共得罪咁多国家
如果佢真係攻入嚟
其實我覺得普普會挑佢機
雖然有人權法唔係贏咗
但係至少佢已經明示暗示咁叫咗中国睇路
純ff

邊度買呀？五金舖？

在此期間，瑞士顯然已經參與了太多戰爭，長遠看，它無法一直選擇安全的一方，特別是由於瑞士佔據守衛阿爾卑斯山的獨特戰略位置，列強都希望瑞士成為他們的盟友。

香港有咩優勢

北韓

香港獨立
東方瑞士
永久中立
富國強兵

二戰時愛爾蘭係中立國，德軍空襲英國時愛爾蘭人喺空曠地方砌出愛爾蘭文ÉIRE ,德軍見到就唔投彈空襲。

獨立之後梗係
1.30歲以下全民軍訓(仲讀緊書可以推後)
2.開放人民擁槍權
3.開靶場比平民練槍
4.鼓勵全民做運動練武術

中立先一定要強兵喎
瑞士都係強兵加全民皆兵加天險先頂到

咪鳩

老實講
我覺得兵真係不了
因為香港咁少人
就而家香港人口嚟睇
人口老化加上最年輕一代都有抖陰嘅愛好者
唔計呢啲有幾多人願意捨棄而家所擁有嘅出嚟做兵
反而會唔會考慮立國後老土啲同人簽訂一啲和平嘅條約
重點為人不犯我我不犯人
類似咁嘅嘢
如果有人搞9嘅就搵聯合國制裁佢老味

係咪好似新加坡咁

⋯ 但隨後爆發了世界大戰，瑞士的聲望受到了嚴重考驗，尤其在第二次世界大戰期間，瑞士向納粹德國購買猶太人的黃金以及拒絶接受猶太人難民的行為備受爭議。"從瑞士的角度出發，到目前為止（中立立場）非常成功，因為瑞士沒有捲入任何戰爭。"哥切爾說道，"關於瑞士是否為真正的中立還有很多爭論，尤其在二戰期間，但是它的確未捲入戰鬥活動。"

這種吹毛求疵的爭論引發了一個最令外界感到困惑的問題：瑞士軍隊。如果瑞士保持中立，那麼它為什麼還需要軍隊？"瑞士的中立總是需要保衛的。"丘奇澄清道，"某一天可能有人來犯，因此你需要有軍隊來保衛自己的國家。"

幾好睇：

小國只能貫徹攬炒之道
假設以中國為假想敵
咁應該放棄本土防禦 只訓練小規模高機動力軍隊
同埋起多d保空避難嘅地方
如果開戰就即刻派兵打入深圳 以燒殺破壞為主要目的
如果有能力嘅 就研發大殺傷力武器 令開戰變到得不償失
我地同深圳呢個重要城市近 打起仗黎應該反守為攻 將戰場轉到敵人本土

當然最理想係可以同台灣簽盟約 如果任何一方同中共開戰
另一方就要出兵攻打深圳/上海

利伸:9up

其實一定係簽盟約㗎喇
因為如果香港立國嘅會係小小小國
人哋都係當你隻蟻咁
所以只有聚沙成塔先會叫做有啲睇頭

老老豆豆 應該唔會炸香港 因為太近中國本土 所以開戰嘅話都係要打

陳雲啲戇鳩城邦論

Nope, not betting HK’s future on your feelings about Trump

一個獨立左既香港，應該關島咁上下價值，

無資源，無地方，得罪中共又地理痴住中國，
人地美國打個D地方叫有石油價值，你得獅球麥

羅興亞滅族，美軍有冇打呀，對手只係面甸，
中共有核彈，為左你丁屎個香港挑佢機？

中立國瑞士係全民皆兵，户户都可以有支重機隊出窗口啵。唔係又點中立？D左仔真係成日發夢

兒登真係兒登 仲要成2百幾個正評
二戰最著名既中立國瑞士
係德國仲未強大起黎之前
比其他大國仲早就做好戰爭既凖備
第一個發行戰爭債券 成個國家都做足準備
二戰中後期更加二面不是人 兩大陣營都排斥佢
都未驚過 仲可以暗地內食哂兩家茶禮
你冇能力冇實力邊個會比你中立
睇多啲歷史啦

唔好以為瑞士中立國冇軍事力量
人地全部男人都要軍訓，隔幾年又要再考槍擊試
瑞士國土其實周圍都有軍事基地...

其實好多人都想郁中共
只係搵唔到藉口
你要知道浸浸有幾癲
佢而家立人權法係叫做試水溫擺低一蚊挑中共機
如果中共真係出兵咁on9
唔係話美國奉旨幫手
但係都唔會食晒花生囉
純ff

中立國=冇軍隊?
樓豬瞓醒未？

屌，五大訴求都未得，唔好ff住先·

用明日大嶼個萬億，起返兩三個核發電廠玩下，乜都搞掂，有自己能源之餘，打鳩我一個唔小心大家攬炒囉，寧為玉碎 不為瓦全。相信美國好樂意提供技術=擺個炸彈係中國門口。中國仲會保你代代平安。

你要好打先做到中立國，將大白象d錢拎黎發展軍事好過啦

你睇番下Matt 條片
唔係話中立就無人搞，做中立都要有本錢啦
瑞士易守難攻又揸人春袋
香港土理位置衰啲講人盡可夫易打到喊，隔離仲有個納粹。

香港人小 軍隊唔可行？
你睇下新加坡 台灣先啦
軍隊如果係自衛用既其實唔洗多

你知唔知瑞士點成為中立國
自己查下1815年發生咩事

中國唔打你，但都係會滲透你想控制你

睇吓條片講咩先啦

因為瑞士冇價值姐咁多地方要打點解要打塊山地返黎

問題係香港邊有咁大吸引力
你話以前香港可以叫做轉口港
阿豬阿狗都會嚟香港轉貨
所以好多戰爭都係喺碼頭呀嗰啲到有導火線
但係而家21世紀
有車有船有飛機
究竟係要有幾白痴先會攻打一個攞完返嚟都冇乜利益嘅地方
佔據咗又冇用
要咗呢七百萬人做你嘅子民又冇用
錢又唔會多咗好多
地又唔會多咗好多
問資源冇資源
問錢冇錢
咁做咩要打香港

真係唔知原來荷蘭同比利時都係

好多人想郁中共？唔覺囉
嗰陣緬甸自己夠覺得美國會郁佢，跟住由仰光遷都去內比都添啦
咁多年班軍頭壞事做盡，最後有冇郁到？

台灣嘅軍隊一直都係就島嶼戰訓練，中共打過嚟嘅時候因為地理位置而冇辦法一時三刻攻下。佢哋係等美國嘅援兵。

講立場都要講本錢先嘅 解決內憂

其實香港嘅對手暫時只有中共一個

喺維港上空掟個微型核彈咪得囉

射2支導彈，你D人都即刻移民或投降啦

咁新加波叫獨立定立國

SEED同SEED D嘅奧布都係因為佢插完手又想扮中立先瀨嘢
第一集被迫自爆
第二集俾札多搵上門兵臨城下

貶低CCP做第三個「中國」仲好啦，論文化歷史，香港唔輸得過CCP同中華民國(夠厚面皮嘅話)

CCP靠「中國」兩隻字搶走聯合國個位。到時獨立咗，我哋香港話曬都係個國際化啲嘅「國家」，以其人之道還治其人之身，打住「中國」嘅旗號，用軟實力(e.g. 金融, 人才) 踢走CCP嘅國際地位。冇必要學臺灣喺度同CCP鬥軍事硬實力，但軟實力就固步自封

唔想做中蝈人，但亦唔想獨立之後，好似韓國人咁無名無份吹噓中國文化

咁 新加坡 叫獨立定立國

香港都唔算少人㗎啦
至於土地，點解唔擴張？？

睇下烏克蘭就知咩事，等閑Sent一兩隊「傭兵隊」炸你邊境，抓你啲律師記者公務員，抓完仲同你講：一世人兩兄弟，你洗唔洗借軍隊畀你守邊防啊？

波蘭咪中立國囉 第一個比人打

如果冇咗香港會亡國，支共仲會唔會由得香港獨立？
就算香港獨立咗，支共咪打香港返黎囉

講獨

冇能力點中立呀
冇能力就係要企邊 揀美國/中國
唔係就比人炸堆你

利伸：睇過gundam seed系列

殺到佢地冇哂錢？
定係殺到我哋冇晒人？
仲有喺民族主義嘅煽動下，佢哋會重視國家領土完整多過錢

唔強兵就冇中立 呢個係你講中立前必須要知嘅事實
有唔少人都講出徵兵制初期嚟講係必要 而且現代裝備比人數重要 發展外交方便買軍備先係重點

講完出嚟你有冇笑
入屋爆竊夠白紙黑字寫明犯法 可以揾黑警告佢老味 唔見你唔裝門鎖？將防衛外判係最危險嘅一件事 你仲要諗住外判比張紙 除非你覺得香港同太平洋啲小島國差唔多

If you want peace, prepare for war

首先，新加坡個獨立係唔使爭取嘅，因為佢哋係比馬來西亞趕出嚟
第二，佢哋有聯防
仲有佢地隔黎只係大馬同印尼呢啲垃圾國家

你係咪搞錯左啲嘢
支共會唔會亡國都一定唔會放香港走

換個講法
香港有真普選，支共就會亡國
所以支共唔會由得香港有真普選
咁你係咪放棄五大訴求？

最撚好笑係中國有否決權，仲話制裁

香港真係有被人攻打嘅理由？
除咗俾蚛蝈打
仲有咩人會貪豆豉咁細 又冇資源冇地理嘅小漁港
而家21世紀喇喎
轉口港已經唔再係啲人爭香港嘅理由

唔熟鳩噏
獨立完睇下邊個最快派兵黎
歐洲美國果d就投降 比佢地管
中共北韓就向國際求救
但實際肯定冇咁簡單
比其他國管未必係好事
但應該好過支那

做生意係雙向，各取所需
唔該你放低你呢種恩主心態
覺得人地恩賜啲生意俾你做

仲有香港一直係食國際飯
係呢廿年錯撚哂
諗住一條水路食過世
依賴單一市場咪搞到你班人依家求生不得求死不能囉

冇得換個講法，真普選只係一國兩制，獨立係國家領土完整，到時明正言順殺香港人
而一旦香港有真普選，支共唔一定會亡國
支共當然唔會由我哋有真普選，所以的確係冇咩可能
不過我地香港人比較剛强不屈，明知接近不可能都做

翻去讀下書先留言啦
香港獨立喺一個兩制

世上冇雷達冇對空火砲對空導彈
一射核彈必中必爆

你去了解一下瑞士嘅歷史你就唔會咁講

如果中左六合彩後……

Ok 收到

最撚仆街就係奥布

你到底知唔知光復香港點解？
再停留喺一國兩制下只會有更多天琦更多十年
早啲醒啦

汝欲和平 必先備戰

咁辛苦獨立
我會連中立國個中字都唔想見到
中立國唔要個立就變中國

做咩啫你
中立國係國家對戰爭嘅狀態

真正獨立就要linkup廣東省做緩衝地防止支那咁快打到

我唔需要知光復香港點解，我淨係清楚一國兩制之下係冇可能有一個長久嘅雙真普選，連台灣人都知係騙局我會唔知，所以獨立係唯一出路
但要醒嘅係樓主你，講埋啲咩中立國，中共打香港就會國際制裁啲不設實際嘅嘢，完全冇諗過自強

其實打仗係唔會理你係咪中立
只會睇佔左你有冇資源

訓撚醒未 共匪同你講道理
成班撚屌想獨立又唔肯當兵
回歸中華民國仲好

成班港孩連做童軍都捱唔住

男嘅做奴隸 女嘅提供一下服務囉

日本

學瑞士，有軍人，但係零稅，旅遊業同金融，再搞科技。

Show blocked user-周瑜字宮緊

中立國唔易做架
你估話係就係咩
要其他人認同你先得

有綠卡既話，我要埋你果份

其實根據國際法慣例，如果我哋係獨立國家或地區，中國要留番條航道比我哋出公海ga!!

所以唔違反國際原則，中國根本海空禁唔到我哋
不過係唔穿過中國領空其他位，會好晒油，變左航行成本好貴咁解!!

其實民服兵役，服過兵役ge就允許買槍持槍。再慢慢過幾代之後放寬全民可以持槍。 咁就既解決藍紅揸槍殺人，又可以做到全民有槍!!

喺中國改朝換代ge 時候，慢慢少少 少少咁拎，咁就唔會對同化造成問題!!

前題係香港獨立左!!

唔食菜咪食米，食肉，食生果lor。長遠可以用工業大廈種菜，一D問題都冇!! 反正人都係鐘意食肉多過食菜 ga la!!

工業4.0 只在乎你有幾多錢買儀器，人----唔係一個問題!!

用反滲透法，果幾個警察工會，即刻拉晒。

如果武力反抗，就出香港自己ge軍隊。

可能，香港唔獨立，中國唔會滅!？

但係可以遲D先揀陣營，食多陣花生先，做勝利球迷!!

唔好好似波蘭咁，自己鍾入人地國家(蘇聯)度就得啦!!

其實比人打就避唔到 ga la!! 不過會起碼未至於滅國!!

地，未來可以自己整ge!! 問題係要有主權，先用到政府錢!!

其實兵點都要有D最好，當警察權力過大，變警察國家果陣，仲有唔受太受政治影響ge軍隊制衡。 而且全民兵役，仲可以提高香港被侵略時ge抵抗意職。

再配合我之前講ge槍權，就perfect!!

姐係邊邊都唔幫囉 經濟上全部都唔會支援 無軍隊就代表唔可以經濟上既幫助？

卡嘉蓮時代喎

其實獨左仲有冇條件做金融中心？
你覺得政府舊錢仲會係香港咩

點樣可以中立？當全世界都擺錢係度，包括打仗雙方都有錢係一撻地方，咁呢個地方就可以中立
當然，自衞軍係必須

得啦得啦 你最撚叻啦 得把口

惡撚過狗 咪話你叻囉 返去食狗骨頭啦

香港先要容許世界各個國家係度洗黑錢、逃稅之類
然後任何國家泊港補給都可以
大家都為錢同資源先會承認你中立 唔會搞寸個party

唔出奇

所以我地要加油

拉條毛咩，警警相衛

對抗極權睇LAIBACH

咁又唔係嘅
香港仲有大量其他國家嘅資產利益
呢點同瑞士有啲似

另一個角度睇香港咁細，又無資源
如果香港唔再係香港 其他國家打撻咁嘅地返嚟都無乜用

中立國有兩種
一種係國際間(尤其是鄰國)同意，而且本身人畜無害，無人想打你
如列支敦士登

一種係本身有實力維持中立
外國唔打因為怕咗你
例如瑞士

香港實力做唔到2
而1的話，最大問題仍然係中國想食咗你

美國幫你咁多你估唔洗還？

香港無資源設軍咩？

我地經濟好，有資金
人口多，兵力唔擔心

優良港口，4面環海
可設嘅軍事據點，一直都有

係科技樹爭啲，要發展下

一個真正嘅中立國必須有絕對武力...否則別膠...
其實，如果我係中共高層...我比你獨立然後攻打你就可以強行收返...
然後話你地比外國控制...

正常唔會有國家打香港
但中共倒外
主要唔係為利益, 而係政治理由

一旦香港成功獨立, 其他新疆, 西藏, 廣東 , 上海, 全部會跟住一齊搞獨立
所以中共 為左穩定局勢, 一定要出兵打香港

如果香港真係獨立, 唯一可能性是得到美國背後軍火支援
類似庫爾德民兵咁

然後中共軍隊大舉入侵香港, 香港民兵就同中共軍隊 打巷戰, 將成個香港變成戰場
類似車臣戰爭咁

雖然最終香港都會戰敗, 畢竟中共人力物力各方面都優勝過香港
但唔緊要, 因為就算中共打嬴左香港,收復香港, 到頭來只會收復到一個 已經變成廢墟既城市, 周圍D樓爛哂, 遍地都係死屍, 得物無所用

到時香港變成一座廢墟, 無得到輸血比中共, 中共都捱唔到好耐
再加上長年戰爭, 中共都要付出大量軍費, 其他新疆, 西藏 見到, 可能又會借機起義

你估有幾多香港人願意陪你回歸成當初既小漁港
我敢寫包單 8成以上都唔會肯

美帝幫得我哋咁多，就應該做番些少回報

你唔撚剿滅中共，香港邊有可能獨立？

除非你有高達
即係最強武力
唔係點中立

我無所謂
我本身做地盤既
無論香港係咩地位, 都搵到食

最慘係 保險, 金融, 地產 果班, 即係靠香港經濟地位搵食果班
全部失業

好似瑞士咁

奥布
史上最垃圾偽善國

無工業經濟好脆弱，睇下坡坡都有固意保留工業，污染根本就係睇肯比幾多錢。再者你除非唔用，總要有污染，放出去睇唔到就食唔到咩？
而點解唔可以racist?相對地要人割地就犯左國際法，個情況仲難睇
你要咁既不如拉埋廣東做粵國

獨立之後仲可以keep到以家咁既經濟就話姐...
但憑咩先

服務業呢？
香港都冇工業

無大陸個市場 香港人去其他地方做生意
除左李錦記同 屈臣氏 真係唔知香港有咩賣得出去

香港本來係工業起家，無單單服務業既國家可以長久
同時你咪諗國同國等於人同人，無一買一賣咁簡單，只會比人睇成殖民主義，你唔拉廣東，就只可以得香港咁多地，你唔要工業，就只會慢慢死（家下都死左一半事實，諗下錢點黎）

比政府洗左腦咁多年，攪到真係以為工業農業冇用，其實世界上冇一個國家冇工業農業會好掂!! 剩係攪旅遊，服務業ge得D落後地方。 人地係冇技術冇人才先攪唔到。 我地就本末倒置放棄技術，送晒比深圳，以為自己進化左，好醒咁。。。。 由細到大，聽到都覺得可笑!!

話工業污染，又係戇居ge，香港工業式微之前，都有開始攪綠化工業，不過政府齋立法迫，唔提供幫助，最後咪迫晒番大陸lor!! 唔多污染ge工業農業，唔係唔work，只係貴咁解，所以更加要配合工業4.0，整D值錢嘢出嚟!!

冇工業，科研直接賺唔到錢，永遠生產線靠大陸，最終比人食埋D技術，咪永遠攪唔到高科技lor!!

不過要改變D人ge觀念，都好難一時三刻，唉!!

最簡單諗下，服務性行業，係咪阿茂就埋去都識做，又冇技術可言，就會知服務業，唔係一條work ge路!!

你中立又好親乜都好，冇國防都不成國

你睇瑞士係差唔多全民皆兵，呢d先係中立國
中立國係要令人覺得打你唔化算，而你又唔會打人先得

...........金融中心鄉村化？
咁交俾大陸咪得囉，駛咩獨立呀？